★網傳中國國藥疫苗說明書 多達73種副作用 惟有關發文已被刪除

中國國藥集團的新冠肺炎滅活疫苗，近日獲批准上市，其保護效力達79%。不少網民日前轉發內地疫苗專家陶黎納在微信的發文，後者附上國藥疫苗的說明書，聲稱是「世界上最不安全的疫苗」，接種後副作用達73種，惟有關發文事後已被刪除

網傳圖片顯示，陶黎納表示收到國藥疫苗最新的電子版說明書，其核准日期為去年12月30日。惟說明書上記載的「不良反應」，共73種局部或全身不良反應，除了接種部位疼痛、頭痛外，當中更包括或會可能出現高血壓、視力減退、喪失味覺及尿失禁等嚴重副作用，罕見副作用則有紅斑、月經延遲等。

惟有關發文事後已被刪除
惟有關發文事後已被刪除
惟有關發文事後已被刪除

官方認證

讓領導先打

啫係真

打完唔死都殘廢

又話完全冇副作用

毒藥嚟嘅

常見：呼吸困難

常見 = 一定
罕見 = 常見

啤梨： 我中x咗武漢肺炎，都唔會有73種副作用啦

del呢下真係柒
係心虛鬼國先會咁

Can use star again?

中国啲數據
十分常見/常見：必中
偶見：十個中八個
罕見：一半以上
十分罕見：至少三成

十分罕見個堆咪武漢肺炎病徵

支那病毒

領導過曬59打唔到

神來之筆

你打埋我嗰份

屌

正常疫苗副作用